توجّه: اف‌دروید برای نصب افزونهٔ ممتاز به عنوان یک «priv-app» سامانه‌ای، نیاز به دسترسی ریشه دارد.

<a href="https://f-droid.org/packages/org.fdroid.fdroid">F-Droid</a> می‌تواند از دسترسی‌ها یا اجازه‌های سامانه برای نصب، به‌روز رانی و برداشتن خودکار برنامه‌ها استفاده کند. تنها راه به‌دست آوردن این دسترسی‌ها، کارهٔ سامانه‌ای شدن است.

این‌جا افزونهٔ ممتاز وارد می‌شود. به عنوان یک کارهٔ محزّا و بسیار کوچک‌تر، می‌تواند به عنوان کارهٔ سامانه‌ای تصب شده و از طریق AIDL IPC با کارهٔ اصلی ارتباط برقرار کند.

این کار مزایای زیادی دارد:

* کاهش استفادهٔ دیسک در افزار سامانه * برداشته نشدن اف‌دروید با به‌روز رسانی‌های سامانه * امن‌تر بودن فرایند نصب روی سامانه از طریق ریشه

این بسته یک پروندهٔ فشردهٔ به‌روز رسانی OTA است. این بسته باید با استفاده از TWRP یا ریکاوری اندرویدی دیگری که بتواند به‌روز رسانی‌ها را از شاخهٔ data/data/org.fdroid.fdroid روی افراز data فلش کند، نصب شود. APK خالی <a href="https://f-droid.org/packages/org.fdroid.fdroid.privileged">F-Droid Privileged Extension</a> نامیده می‌شود و پس از نصب این بستهٔ OTA، به‌روز رسانی‌ها را فراهم می‌کند.

